\documentclass[utf8x, 14pt, bold, times]{G7-32} % Стиль (по умолчанию будет 14pt)

% Остальные стандартные настройки убраны в preamble.inc.tex.
\include{preamble.inc}

\renewcommand{\labelenumi}{\arabic{enumi})}
\renewcommand{\labelenumii}{\asbuk{enumii})}
\usepackage[section]{placeins}
\usepackage{hhline}
\setlength\doublerulesep{.5pt}

% Настройки листингов.
\ifPDFTeX
\include{listings.inc}
\else
\usepackage{local-minted}
\fi

% Полезные макросы листингов.
\include{macros.inc}

\begin{document}

\frontmatter % выключает нумерацию ВСЕГО; здесь начинаются ненумерованные главы: реферат, введение, глоссарий, сокращения и прочее.

\include{info}
\include{mytitle}
\maketitle

\newpage
\tableofcontents

\nobreakingbeforechapters
%\breakingbeforechapters

\mainmatter % это включает нумерацию глав и секций в документе ниже
\newpage

\chapter{Задание на работу}

Разработать для решения поставленной задачи алгоритм;
реализовать полученный алгоритм с использованием обычных и
АВЛ-деревьев. Оценить сложность полученных алгоритмов.

\chapter{Задание на вариант}

Вставить в дерево узлы со значениями вида:
\begin{eqndesc}
    \begin{equation}\label{eq:nodes}
        \frac{X}{A}, \frac{2X}{A}, \frac{3X}{A}, \cdots, \frac{AX}{A}
    \end{equation}

    где X "--- среднее арифметическое элементов дерева, \\
    А "--- заданное пользователем значение.
\end{eqndesc}

\chapter{Теоретические оценки сложности алгоритмов}

Теоретические оценки сложности операций с обычными деревьями
представлены в таблице \ref{tab:RegularTree}.

\begin{longtable}{|p{6cm}|p{5cm}|p{5cm}|}
    \caption{Теоретические оценки сложности операций с обычными деревьями}
    \label{tab:RegularTree}
    \\ \hline
    \multicolumn{1}{|>{\centering\arraybackslash}p{6cm}|}{Тип операции} &
    \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}p{5cm}|}{В среднем} & 
    \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}p{5cm}|}{В худшем} \\
    \hhline{|===|} \endfirsthead
    \subcaption{Продолжение таблицы~\ref{tab:RegularTree}}
    \\ \hline
    \multicolumn{1}{|>{\centering\arraybackslash}p{6cm}|}{Тип операции} &
    \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}p{5cm}|}{В среднем} & 
    \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}p{5cm}|}{В худшем} \\
    \hhline{|===|} \endhead
    \hline \subcaption{Продолжение на след. стр.}
    \endfoot
    \hline \endlastfoot
    Поиск       & $\mathcal{O}(log(n))$ & $\mathcal{O}(n)$ \\ \hline
    Добавление  & $\mathcal{O}(log(n))$ & $\mathcal{O}(n)$ \\ \hline
    Удаление    & $\mathcal{O}(log(n))$ & $\mathcal{O}(n)$ \\
\end{longtable}

Теоретические оценки сложности операций с АВЛ-деревьями
представлены в таблице \ref{tab:AVLTree}.

\begin{longtable}{|p{6cm}|p{5cm}|p{5cm}|}
    \caption{Теоретические оценки сложности операций с АВЛ-деревьями}
    \label{tab:AVLTree}
    \\ \hline
    \multicolumn{1}{|>{\centering\arraybackslash}p{6cm}|}{Тип операции} &
    \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}p{5cm}|}{В среднем} & 
    \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}p{5cm}|}{В худшем} \\
    \hhline{|===|} \endfirsthead
    \subcaption{Продолжение таблицы~\ref{tab:AVLTree}}
    \\ \hline
    \multicolumn{1}{|>{\centering\arraybackslash}p{6cm}|}{Тип операции} &
    \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}p{5cm}|}{В среднем} & 
    \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}p{5cm}|}{В худшем} \\
    \hhline{|===|} \endhead
    \hline \subcaption{Продолжение на след. стр.}
    \endfoot
    \hline \endlastfoot
    Поиск       & $\mathcal{O}(log(n))$ & $\mathcal{O}(log(n))$ \\ \hline
    Добавление  & $\mathcal{O}(log(n))$ & $\mathcal{O}(log(n))$ \\ \hline
    Удаление    & $\mathcal{O}(log(n))$ & $\mathcal{O}(log(n))$ \\
\end{longtable}

\chapter{Экспериментальные оценки сложности алгоритмов}

Полученные экспериментальные данные обычных деревьев представлены
в таблице \ref{tab:RegularTree_exp}.

\begin{longtable}{|p{4cm}|p{4cm}|p{4cm}|p{3cm}|}
    \caption{Экспериментальные оценки сложности алгоритмов с обычными деревьями}
    \label{tab:RegularTree_exp}
    \\ \hline
    \multicolumn{1}{|>{\centering\arraybackslash}p{4cm}|}{Количество элементов} &
    \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}p{4cm}|}{Поиск, нс} & 
    \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}p{4cm}|}{Добавление, нс} &
    \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}p{3cm}|}{Удаление, нс} \\
    \hhline{|====|} \endfirsthead
    \subcaption{Продолжение таблицы~\ref{tab:RegularTree_exp}}
    \\ \hline
    \multicolumn{1}{|>{\centering\arraybackslash}p{4cm}|}{Количество элементов} &
    \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}p{4cm}|}{Поиск, нс} & 
    \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}p{4cm}|}{Добавление, нс} &
    \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}p{3cm}|}{Удаление, нс} \\
    \hhline{|====|} \endhead
    \hline \subcaption{Продолжение на след. стр.}
    \endfoot
    \hline \endlastfoot
    100       & 492  & 2130   & 473  \\ \hline
    1000      & 615  & 2374   & 911  \\ \hline
    10000     & 579  & 3165   & 2462 \\ \hline
    10000000  & 1147 & 143508 & 3206 \\
\end{longtable}

Полученные экспериментальные данные с АВЛ-деревьями представлены
в таблице \ref{tab:AVLTree_exp}.

\begin{longtable}{|p{4cm}|p{4cm}|p{4cm}|p{3cm}|}
    \caption{Экспериментальные оценки сложности алгоритмов с АВЛ-деревьями}
    \label{tab:AVLTree_exp}
    \\ \hline
    \multicolumn{1}{|>{\centering\arraybackslash}p{4cm}|}{Количество элементов} &
    \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}p{4cm}|}{Поиск, нс} & 
    \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}p{4cm}|}{Добавление, нс} &
    \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}p{3cm}|}{Удаление, нс} \\
    \hhline{|====|} \endfirsthead
    \subcaption{Продолжение таблицы~\ref{tab:AVLTree_exp}}
    \\ \hline
    \multicolumn{1}{|>{\centering\arraybackslash}p{4cm}|}{Количество элементов} &
    \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}p{4cm}|}{Поиск, нс} & 
    \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}p{4cm}|}{Добавление, нс} &
    \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}p{3cm}|}{Удаление, нс} \\
    \hhline{|====|} \endhead
    \hline \subcaption{Продолжение на след. стр.}
    \endfoot
    \hline \endlastfoot
    100       & 489  & 3451 & 2575 \\ \hline
    1000      & 588  & 3355 & 2714 \\ \hline
    10000     & 667  & 3728 & 3356 \\ \hline
    10000000  & 819  & 8011 & 6841 \\
\end{longtable}

\chapter{Исходный код С++}

\section{main.cpp}

\inputminted[breaklines]{c++}{../main.cpp}

\section{RegularTree.h}

\inputminted[breaklines]{c++}{../RegularTree.h}

\section{RegularTree.cpp}

\inputminted[breaklines]{c++}{../RegularTree.cpp}

\section{AVLTree.h}

\inputminted[breaklines]{c++}{../AVLTree.h}

\section{AVLTree.cpp}

\inputminted[breaklines]{c++}{../AVLTree.cpp}

\backmatter %% Здесь заканчивается нумерованная часть документа и начинаются ссылки и

\end{document}
